
\medskip

%\emph{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même incomplète ou non fructueuse, sera prise en compte dans l'évaluation.}
%
%\medskip
%
%On a schématisé, ci-dessous, un bassin d'aquaculture par une vue de côté.
%
%Le fond du bassin représenté par le segment [EB] doit être en pente.
%
%Le bassin est bien construit quand l'angle $\widehat{\text{EBA}}$ est compris entre 0,1\degre{} et 0,2\degre.
%
%Voici les mesures effectuées sur le bassin : CE $= 2,8$~m, BD = CA $= 3,2$~m et AB $= 150$~m.
%
%Ce bassin est-il bien construit ? Justifier la réponse.
%
%
%\begin{center}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(10,5)
%\psline[linestyle=dashed](1,1)(10,1)
%\psline(1,1)(1,2)\psline(1,3)(1,4)
%\psline[linestyle=dashed](1,2)(1,3)
%\rput(0.3,3){Arrivée}
%\rput(0.3,2.5){d'eau}
%\psline{->}(0.5,2.8)(1.4,2.4)
%\rput(10.8,1.9){Sortie}
%\rput(10.8,1.5){d'eau}
%\psline{->}(9.75,1.5)(10.5,1)
%\psline(1,2)(10,1)
%\psline[linestyle=dashed](10,1)(10,2)
%\psline(10,2)(10,4)
%\uput[dl](1,1){A} \uput[dr](10,1){B} \uput[u](1,4){C} \uput[u](10,4){D} \uput[l](1,2){E} 
%\rput(5,0){La figure n'est pas à l'échelle}
%%\psarc(10,1){4}{174}{180}
%\psarc(7,1.1){0.5}{148}{190}
%\end{pspicture}
%\end{center}
On a AE $ = \text{AC} - \text{EC} = 3,2 - 2,8 = 0,4$~(m).

Dans le triangle ABE rectangle en A, on a $\tan \widehat{\text{ABE}} = \dfrac{\text{AE}}{\text{AB}} = \dfrac{0,4}{150} = \dfrac{4}{\np{1500}} = \dfrac{1}{375}$.

La calculatrice donne $\widehat{\text{ABE}} \approx 0,152\degres$.

Cette valeur est correcte. la bassin a été bien construit.
\vspace{0,5cm}

